
\medskip

\textbf{Affirmation 1 : Vraie}

Ici, il y a deux éléments à justifier : d'une part A, C et D définissent un plan et d'autre part, ce plan a bien l'équation annoncée.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item On a :\quad $\vect{\mathrm{AC}}\begin{pmatrix} 4 - 2\\4 - 0\\1-0 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 2\\4\\1 \end{pmatrix}$\quad et \quad $\vect{\mathrm{AD}}\begin{pmatrix} -2\\0\\4\end{pmatrix}$.

	Avec $x_{\vect{\mathrm{AD}}} = -x_{\vect{\mathrm{AC}}}$ mais $y_{\vect{\mathrm{AD}} }\neq -y_{\vect{\mathrm{AC}}}$, il est évident que les vecteurs $\vect{\mathrm{AC}}$ et $\vect{\mathrm{AD}}$ ne sont pas colinéaires, donc que les points A, C et D ne sont pas alignés, et donc :

	A, C et D définissent un plan;

	\item le plan d'équation $8x-5y+4z-16=0$ admet pour vecteur normal $\vect{n_1}$, de coordonnées $\begin{pmatrix}8\\-5\\4\end{pmatrix}$.

	On a : \quad $\vect{n_1}\cdot\vect{\mathrm{AC}} = 8\times 2 - 5 \times 4 + 4 \times 1 = 16 - 20 + 4 = 0$

	 et \quad $\vect{n_1}\cdot\vect{\mathrm{AD}} = 8\times (-2) - 5 \times 0 + 4 \times 4 = -16 - 0 + 16 = 0$

	 $\vect{n_1}$ est donc bien orthogonal à deux vecteurs non colinéaires du plan (ACD), donc $\vect{n_1}$ est orthogonal au plan (ACD).

	 Le plan dont on a l'équation partage un vecteur normal avec (ACD) : ces deux plans sont parallèles.

	 Comme, de plus, \quad $8x_\mathrm{A}-5y_\mathrm{A}+4z_\mathrm{A}-16 = 8\times 2 - 5 \times 0 +4\times 0 - 16 = 16 - 16 = 0$

	 on en déduit que les coordonnées de A vérifient l'équation donnée, et donc que A est dans le plan dont on a l'équation, ce plan est donc confondu avec (ACD).
\end{itemize}

Finalement, on a bien confirmé que les points A, C et D définissent un plan $\mathcal{P}$ d'équation $8 x-5 y+4 z-16=0$.

\emph{Remarque :} pour le deuxième point de cette question, on pouvait aussi vérifier que A, C et D avaient des coordonnées vérifiant l'équation donnée, cela revenait au même.

\medskip

\textbf{Affirmation 2 : Fausse}

Puisque l'on sait que A, C et D définissent le plan $\mathcal{P}$ d'équation $8x-5y+4z-16 = 0$, alors on a :
les points A, B, C et D sont coplanaires $\aligned[t] &\iff \mathrm{B} \in \mathcal{P}\\
&\iff 8x_\mathrm{B}-5y_\mathrm{B}+4z_\mathrm{B}-16 =0\\
&\iff 8\times 0 - 5\times 4 + 4\times 3 - 16 = 0\\
&\iff 0 - 20 + 12 - 16 = 0\\
&\iff -24 = 0\endaligned$

Comme $-24\neq 0$, on en déduit que B n'appartient pas à $\mathcal{P}$, et donc que les points A, B, C et D ne sont pas coplanaires.

\medskip

\textbf{Affirmation 3 : Vraie}

les droites (AC) et (BH) sont dirigées par $\vect{\mathrm{AC}}  \begin{pmatrix} 2\\4\\1 \end{pmatrix}$ et $\vect{\mathrm{BH}} \begin{pmatrix} -1\\-3\\-1 \end{pmatrix}$ respectivement. Comme ces vecteurs sont visiblement non colinéaires, les droites sont soit sécantes, soit non coplanaires.

Pour chercher un éventuel point d'intersection, on a donné des représentations paramétriques des deux droites :

$(\mathrm{AC}) \begin{cases} x = 2+2s\\y = 4s\\z = s \end{cases}$ où $s\in \R$\qquad $(\mathrm{BH})\begin{cases} x =  - t\\y = 4 - 3t\\z=3 - t\end{cases}$ où $t\in \R$.

Si on considère $M_s$ le point de paramètre $s$ sur la droite (AC) et $N_t$ le point de paramètre $t$ sur (BH), alors :

$\aligned M_s = N_t &\iff \begin{cases} 2+2s =  - t\\4s = 4 - 3t\\s=3 - t\end{cases}\\
&\iff \begin{cases} 2+2(3-t) =  - t\\4(3-t) = 4 - 3t\\s=3 - t\end{cases}\\
&\iff \begin{cases} 2+6-2t =  - t\\12-4t = 4 - 3t\\s=3 - t\end{cases}\\
&\iff \begin{cases} 8 =  -t+2t\\12-4 =  - 3t+4t\\s=3 - t\end{cases}\\
&\iff \begin{cases} t=8\\t=8\\s=3 - 8\end{cases}\\
&\iff \begin{cases} t=8\\t=8\\s=-5\end{cases}\\
\endaligned$

Le système a une unique solution, donc les deux droites ont un unique point commun, c'est $M_{-5}$, qui est confondu avec $N_8$, autrement dit, le point de coordonnées : $(-8~;~ -20~;~-5)$.

Les droites sont bien sécantes.
\medskip

%On admet que le plan (ABC) a pour équation cartésienne $x-y+2 z-2=0$.

%\medskip

\textbf{Affirmation 4 : Vraie}

Il y a deux éléments à vérifier ici pour répondre positivement : le point H est-il un point du plan (ABC), et le vecteur $\vect{\mathrm{DH}}$ est-il normal au plan?

\begin{itemize}
	\item On a :\quad $x_\mathrm{H} - y_{\mathrm{H}} +2z_{\mathrm{H}} - 2 = -1 - 1 + 2\times 2 - 2 = -2 + 4 - 2 = 0$

	Les coordonnées de H vérifient l'équation donnée pour (ABC), donc H est bien un point du plan (ABC);

	\item On a :\quad $\vect{\mathrm{DH}}\begin{pmatrix} -1\\1\\-2	\end{pmatrix}$.
	\qquad
	D'après l'équation donnée pour (ABC), un vecteur normal à (ABC) est :
	\quad
	$\vect{n_2} \begin{pmatrix} 1\\-1\\2	\end{pmatrix}$.

	Comme on a :\quad $\vect{n_2} = -\vect{\mathrm{DH}}$, \quad on en déduit que les vecteurs sont colinéaires, donc que $\vect{\mathrm{DH}}$ est normal au plan (ABC).
\end{itemize}

En conclusion, H est un point de (ABC) tel que (DH) est orthogonale à (ABC) : H est bien le projeté orthogonal de D sur (ABC).
%{\huge {\red lignes 44 à 50 à décommenter, 51 et 65 à supprimer}}
